+++
title = "小山高専で総研大の高橋さんとKEKの大谷さんが加速器の説明会を行いました"
linkTitle = "小山高専で総研大の高橋さんとKEKの大谷さんによる説明会を開催"
date = "2021-12-15"
authors = ["masashio"]
tags = ["説明会", "小山高専"]
aliases = ["/blog/2021/12/15"]
+++

総研大・高橋さんとKEK・大谷が、それぞれの加速器研究について紹介しました。

高橋さんには Nb<sub>3</sub>Sn を使った超伝導加速空洞技術の開発を紹介してもらい、
大谷はJ-PARC加速器を使った研究を紹介しました。
説明会の後、昨晩も実験していた高橋さんから直々に真空機器の取り扱いについて説明してもらいました。

![高橋さんが Nb<sub>3</sub>Sn を使った超伝導加速空洞技術を紹介。日本ではじめて成膜に成功した話をしてもらいました](DSCN2877_featured.JPG "高橋さんが Nb<sub>3</sub>Sn を使った超伝導加速空洞技術を紹介。日本ではじめて成膜に成功した話をしてもらいました。")

![大谷がJ-PARC加速器を使った研究を紹介。小山高専本科1年のキャリアパス授業の一環として、総研大高エネルギー加速器科学研究科の紹介も行いました](DSCN2865.JPG "大谷がJ-PARC加速器を使った研究を紹介。小山高専本科1年のキャリアパス授業の一環として、総研大高エネルギー加速器科学研究科の紹介も行いました")

![説明会のあと、高橋さんに真空機器の取り扱いについて説明してもらいながら、一緒に作業しました](DSCN2879.JPG "説明会のあと、高橋さんに真空機器の取り扱いについて説明してもらいながら、一緒に作業しました")
